香港既「市區」同「近郊」應該點定義?

新界屬於近郊，港九屬於市區，呢個應該冇咩異議

但係有D地區例如荃灣、葵青、將軍澳雖然係喺新界，但係地理上好接近市區，而且又有地鐵到，發展上同市區幾乎融為一體，呢D地區可唔可以視為市區既一部分？

又例如香港仔、鴨脷洲雖然係喺港島，但係同港島北鬧市始終隔左一段距離，而且以住宅為主，商業活動相對較少，呢D地區仲應唔應該視為市區？

港島市區
九龍近郊
新界鄉村